---
aid: 9025
zid: 51231
title: "吹牛老爷在吗？我有个新提议"
author: bosskong
date: 2012-07-13 00:54:05+07:00
lastmod: 2018-08-06 23:00:00+07:00
---

bosskong 于 2012-7-13 00:54:05 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;是不是可以利用登州城的水军们搞运输呢？比如把山东难民运往台湾之类。或者把沂州的人员运往龙口（可行性大些），这些都可以由这些莱登的兵丁来完成。

&nbsp; &nbsp; 通过这个过程，还可以拉拢腐蚀一批干部。当初孔有德也不过带了八百骑亲兵去吴桥，只不过后来裹挟了大量的人马。我们也可以做个统一战线嘛，反正山东兵和孔有德的辽东兵本就不和。甚至可以在吴桥兵变那会，动员孙巡抚留个和孔有德不尿在一起的干将。那时候大量将官不在，可以让这位留守人员整合人马和孔有德对着干啊。或者在吴桥兵变的时候让大量船在外面跑运输，或者装成海盗里应外合搞乱登州的船队。总之让山东更加混乱，让山东的人马帮着临高老爷们贩人口。

&nbsp; &nbsp; 若是这样的话，我愿意报名做一个龙套。比如做个人贩子之类。

&nbsp; &nbsp;我觉得孔有德这个人应该是比较直的一个人，毕竟是父亲反抗过建州。最后也忠于清自焚而亡。对孙元化也没有杀害。当时被山东兵欺负的比较厉害应该是存有反心的重要原因。其实临高老爷们也可以帮下他，让她拉着人马去济州岛或者其他，让他也做做方国珍的梦。

---

眉间尺 于 2012-7-15 18:27:46 发表了：

孔有德还是个比较有能力的陆军将领，放日本收税去吧。

---

双枪魏和尚 于 2012-7-15 22:35:48 发表了：

关键的是，架空区看似夺回了三把交椅，实际上没了一桶浆糊的临高帖，还有吹牛老大的出走，就啥也不是。

---

OstLeKon 于 2012-7-16 08:28:33 发表了：

> 双枪魏和尚 发表于 2012-7-15 22:35
>
> 关键的是，架空区看似夺回了三把交椅，实际上没了一桶浆糊的临高帖，还有吹牛老大的出走，就啥也不是。

出走？

---

传福音者 于 2012-7-16 09:26:24 发表了：

> OstLeKon 发表于 2012-7-16 08:28
>
> 出走？

好像在上次架空区事变之后，吹大就回南朝了

至于他还在不在这里潜水就不知道了

---

R141 于 2012-7-16 10:03:42 发表了：

> 传福音者 发表于 2012-7-16 09:26
>
> 好像在上次架空区事变之后，吹大就回南朝了
>
> 至于他还在不在这里潜水就不知道了

南朝不是更糟糕么......

---

双枪魏和尚 于 2012-7-16 10:04:13 发表了：

> 传福音者 发表于 2012-7-16 09:26
>
> 好像在上次架空区事变之后，吹大就回南朝了
>
> 至于他还在不在这里潜水就不知道了

瞄了下吹大的 ID，昨晚 12 点他来过。

---

传福音者 于 2012-7-16 10:08:49 发表了：

> 双枪魏和尚 发表于 2012-7-16 10:04
>
> 瞄了下吹大的 ID，昨晚 12 点他来过。

恩恩，这就好，吾心甚慰~

---

云中山岳 于 2012-7-16 21:11:27 发表了：

> R141 发表于 2012-7-16 10:03
>
> 南朝不是更糟糕么......

南朝架空区很好啊

---

猫失前爪 于 2012-7-16 22:42:29 发表了：

> 云中山岳 发表于 2012-7-16 21:11
>
> 南朝架空区很好啊

我记得南朝在那段时间架空区出了不少帖子喷北朝的版主，然后他们似乎忘了北朝的版主其实也是南朝的版主·····

---

猫失前爪 于 2012-7-16 22:45:09 发表了：

> 双枪魏和尚 发表于 2012-7-15 22:35
>
> 关键的是，架空区看似夺回了三把交椅，实际上没了一桶浆糊的临高帖，还有吹牛老大的出走，就啥也不是。

这么说吧，所谓的临高帖大部分都是贴吧式的一句话帖子，南朝以前那些设定详细的帖子基本没有(当初那个被评为毫无用处的 37 毫米步兵炮帖子好歹都是自己作图配图的)

---

zhxcl88 于 2012-7-16 23:07:00 发表了：

出走，咋回事啊？

---

吉翁舰长 于 2012-7-16 23:37:43 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2012-7-16 22:42
>
> 我记得南朝在那段时间架空区出了不少帖子喷北朝的版主，然后他们似乎忘了北朝的版主其实也是南朝的版主· ...

【右倾盲动给了不法分子可趁之机】系列

---

petrus 于 2012-7-17 10:26:14 发表了：

话说借地说一句，吹牛啊，要是那个炮术教师是我以前报的那个龙套，那可是个西班牙人，是叫佩德罗的，不会有一个拉丁文名字的。

---

皮皮鲁与鲁西西 于 2018-8-6 19:15:46 发表了：

> 传福音者 发表于 2012-7-16 09:26
>
> 好像在上次架空区事变之后，吹大就回南朝了
>
> 至于他还在不在这里潜水就不知道了

什么事变？

还在 shui 临高区呢

---

奇怪的抓手 于 2018-8-6 20:47:41 发表了：

六年前的帖子？

---

繁华烬燃 于 2018-8-6 23:00:08 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-8-6 20:47
>
> 六年前的帖子？

局长，被吓到了

---
